張建宗隱瞞病情 每日秘密去瑪麗腫瘤科做電療

《蘋果》發現，作為特區政府第二把交椅、隨時署任特首之位的張建宗，近日多次出入瑪麗醫院臨床腫瘤科電療部，健康成疑。據了解，張建宗7月初起已須逢周一至周五、每日到瑪麗醫院接受電療，至今已持續一個月。政務司司長辦公室表示，張建宗的鼻腔內有一微小囊腫，需接受療程，但稱情況輕微，不影響執行職務。有立法會議員促張建宗進一步交代病情，釋除公眾疑慮。

《蘋果》獲悉，政務司司長張建宗自上月8日起，逢周一至周五均到瑪麗醫院臨床腫瘤科設計及電療組接受電療。記者於上月25日到瑪麗醫院電療部觀察，見到疑似張建宗的男士出入，乘坐屬司長配備的凌志「Lexus LS460L」轎車離開醫院。雖然轎車並非掛上代表司長身份的「CS」車牌，但翻查資料，有關車牌「SR 4562」屬政府車牌；而記者在上月30日及今日再到瑪麗觀察，亦見到同一轎車出入，該車今日亦有出入政務司司長官邸。

瑪麗醫院電療部位於教授樓地下，據記者觀察，疑似張建宗及其太太出入醫院時，均有人負責先行視察環境，甚至有瑪麗醫院職員及保安協助，兩人才會經教授樓側門迅速進入或離開電療部。在進入電療部後，部門正門玻璃門設有一列長帘遮擋外間視線。疑似張建宗的男士身穿黑色長袖外套，頭戴鴨舌帽及口罩，後腦頭髮稀疏，身形及步姿肖似張建宗，同行者疑為其太太，亦有載著口罩。

張建宗近月甚少公開露面，最近一次是上周五為「光復元朗」遊行出來「撲火」，呼籲市民和平理性表達訴求，他又代警方發表「道歉論」，結果引來員佐級協會的反撲。近日多次傳出特首林鄭月娥下台的消息，根據《基本法》第53條，當行政長官短期不能履行職務或缺位時，將由政務司司長署任。

抵啦

第三把係鄧sir?

好可能就快唔做，林鄭先推佢出去道歉

《蘋果》就政務司司長張建宗是否患病向政務司司長辦公室查詢，對方回覆指張在進行例行身體檢查時，經瑪麗醫院醫生診斷，「發現鼻腔內有一微小囊腫，認為情況輕微，但建議盡早接受一個短期療程，免除後患」，又指有關情況並不影響司長執行職務，一直如常上班。

臨床腫瘤科專科醫生陳亮祖表示，詳細情況需看病理報告，鼻腔囊腫一般為良性，通常毋須電療，而電療大多為治療惡性腫瘤，以減低復發機會，只有部份的癌症前期腫瘤，在進行手術切除後，需以電療減低病變機會。

人之將死 其言也善

幾時死

波叔坐正？

第一把

Link:

做之前做反d好事大家都會好感激你

點解唔係777先

人之將死 其言也善
難怪衝口代表差佬道歉

講真佢算係咁啦，落地獄排都未排到佢

佢一向無頭髮，睇唔出係咪電療

打尖落地庫果層

苦肉計來了

鼻息肉炸下話

屌唔怪得講人話 ，原來就死，想減輕罪孽？

壽終正寢？

竟然3大惡人無事，報落庸才度？？

報應

仲要俾警犬屌返轉頭

一打起條呔返工就興奮到cancer都唔記得

等睇啲人擺佢上神台

push

波叔前世肯定係大慈善家

唔怪得會講下人話say sorry
原來人之將死 其言也善係真

係咪俾警犬激親？

懇請各大公司容許員工8月5號Home Office/ 彈性上班

賓仔：笑是憤怒的表現

皇天擊殺

張建宗你想死後上天堂，仲有機會架，回頭是岸呀

個頭近，唔想遺臭萬年....

報落林鄭到未

最衰你地班死克警迫到人地咁

放緊風聲出來 唔想做特首咋

唔怪得無啦啦代警察道歉

跳船了跳船了

真係好 用番工做私人野又唔駛請al
跟手去返去 真係好勤力

Jump！

林鄭打算送佢去死當換自己一命?

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

「救人！」世紀最大一人一Email 夾公務員罷工行動 第二波

撤消所有義士檢控，港人每人派50萬，就比你上天堂

有個仲廢既波叔都失晒縱

唔通真係人之將死 其言也善

垃圾筒劉肛華買錯邊

佢都唔算十惡不赦丫
該死果啲就生勾勾 發神經

又唧牙膏？

唔通張生真係好唔想坐正

好人一世平安

腫瘤科電療部要做一個月
仲要星期一至五
絕對唔係小事

如果行程屬實 好大可能係鼻咽癌

睇醫生都要包都實一實
都唔知咁叫偉大可憐定扺死

就死所以講真心話?

割啦割啦

真係死先講真話

鄧總統

時辰到！

俾警犬激到生cancer

張建忠喺政府入面其實都已經算冇咁仆街ge一個

對方可能想博同情？？

人到無髮膽自大
希望佢多講真心話

借個位

聽朝0930畫家會係東區法院第7庭提堂
佢比人告刑毀 襲警同擾亂 公眾秩序
同路人唔係唔去支持掛

隨時署任特首
邊撚個講

Good news

幾時到其他高官

做得嗰個位點會唔係仆街
點踩住人上位 你唔係覺得會有好人下
咪睇得咁表面
俾佢個on99柒樣呃到就以為冇攻擊性

篇文話鼻腔
如果無寫錯，鼻腔又唔同鼻咽

唔使講咁多 一齊落啦佢地

咁快有報應

千祈唔好死住
拖返幾十年先

唔好咁快死！要生cancer日日電療化療，長命百歲

快手過林鄭

入黎都係諗住打呢句

you deserve it

反正都就死啦一鑊翹起狗隊啦

佢應該都想過身前做d好事既

Push

放風收工啫

屌

鄧大總統

宗仔 報應來了共狗應當悔改

長命百歲

幾時到淋病呀

反蒙面法

唔怪之得地中海

希望佢做返啲好事
橫掂佢冇野好輸

又覺佢獸咗喎！！

電5日咁撚密, 點執行職務呀, 日日去醫院唔洗排隊呀?

佢正正常常唔食煙果d，又唔需要聞化學野
點解會有鼻煙癌

又啱喎

原來臨死先會講人話

根本無一個係無辜 開頭又屌人唔講野 而家出嚟道下歉就變左好人咁

唔怪得冇哂頭髮

報應來了~~

長命百歲，百病纏身

癌症要嚟就嚟㗎啦，大把非煙民生肺癌

between
全文係度 專家都話佢好大機會真係cancer

「反送中」運動持續，特首林鄭月娥下台的消息不絕，不過《蘋果》發現，作為特區政府第二把交椅、隨時署任特首之位的張建宗，近日多次出入瑪麗醫院臨床腫瘤科電療部，健康成疑。據了解，張建宗7月初起已須逢周一至周五、每日到瑪麗醫院接受電療，至今已持續一個月。政務司司長辦公室表示，張建宗的鼻腔內有一微小囊腫，需接受療程，但稱情況輕微，不影響執行職務。有立法會議員促張建宗進一步交代病情，釋除公眾疑慮。
記者：伍雅謙
《蘋果》獲悉，政務司司長張建宗自上月8日起，逢周一至周五均到瑪麗醫院臨床腫瘤科設計及電療組接受電療。記者於上月25日到瑪麗醫院電療部觀察，見到疑似張建宗的男士出入，乘坐屬司長配備的凌志「Lexus LS460L」轎車離開醫院。雖然轎車並非掛上代表司長身份的「CS」車牌，但翻查資料，有關車牌「SR 4562」屬政府車牌；而記者在上月30日及今日再到瑪麗觀察，亦見到同一轎車出入，該車今日亦有出入政務司司長官邸。
瑪麗醫院電療部位於教授樓地下，據記者觀察，疑似張建宗及其太太出入醫院時，均有人負責先行視察環境，甚至有瑪麗醫院職員及保安協助，兩人才會經教授樓側門迅速進入或離開電療部。在進入電療部後，部門正門玻璃門設有一列長帘遮擋外間視線。疑似張建宗的男士身穿黑色長袖外套，頭戴鴨舌帽及口罩，後腦頭髮稀疏，身形及步姿肖似張建宗，同行者疑為其太太，亦有載著口罩。
張建宗近月甚少公開露面，最近一次是上周五為「光復元朗」遊行出來「撲火」，呼籲市民和平理性表達訴求，他又代警方發表「道歉論」，結果引來員佐級協會的反撲。近日多次傳出特首林鄭月娥下台的消息，根據《基本法》第53條，當行政長官短期不能履行職務或缺位時，將由政務司司長署任。
《蘋果》就政務司司長張建宗是否患病向政務司司長辦公室查詢，對方回覆指張在進行例行身體檢查時，經瑪麗醫院醫生診斷，「發現鼻腔內有一微小囊腫，認為情況輕微，但建議盡早接受一個短期療程，免除後患」，又指有關情況並不影響司長執行職務，一直如常上班。
臨床腫瘤科專科醫生陳亮祖表示，詳細情況需看病理報告，鼻腔囊腫一般為良性，通常毋須電療，而電療大多為治療惡性腫瘤，以減低復發機會，只有部份的癌症前期腫瘤，在進行手術切除後，需以電療減低病變機會。
公立醫院心臟專科醫生、杏林覺醒成員黃任匡亦指，若每周一至周五密集式接受電療，持續近一個月，多屬癌症。他稱，電療有機會影響附近位置的組織及器官功能，但現時技術進步，可瞄準腫瘤位置，避免「電死」周圍細胞，副作用較小，不少接受電療的病人，表面上無法看出正接受治療。
現年68歲的張建宗，在過往訪問曾透露自己從不放假、非常熱愛工作。張亦是一眾高官中的「樓王」，根據行政會議申報，張與妻子在香港共持有9個物業，全部位於港島中西區及東區。據傳媒過往推算，夫婦二人名下物業的資產價值超過1.3億元
立法會議員陳淑莊指出，張建宗作為地位緊次於特首的重要官員，「一人之下，萬人之上」，尤其現時特首林鄭月娥「神隱」多時，亦不停傳出林鄭下台等消息，或要由張「頂替」，故若出現健康問題，應向公眾交代及充份休息，以釋除公眾疑慮。

幾時到淋病

實際香港掌權人 鄧大帥

希望佢最終康復， 努力迎接下次復發

電療唔會甩頭髮

應該send去藍絲page

警察激到張司長病情轉壞

車勁啲定盾牌陣勁啲

鼻煙wor好似8成係因為食煙

唔怪得死都唔俾林奠退
宗仔接唔到棒做代任特首
是但由劏房波或者律政臭閪頂上
真係即時暴動+400萬人上街都似

推

見到個局勢咁樣，冇癌症都話自己休息肉喇，出出入入醫院做下樣。如果唔係一陣俾人推左上去做特首，佢就真係萬劫不復啦。

係咪終極苦肉計

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

地下特首

乜有過頭髮咩

腳痛

國之將亡，必有妖孽

人之將死其言也善

由十八層地獄上返十七層

人之將死...

疑似張建宗的男士身穿黑色長袖外套，頭戴鴨舌帽及口罩

black bloc
元朗人仲唔做野？

張建宗有理由唔撈喇

幾時到林奠 去探病

同我瘋狂推爆「公務員事務局」FB Page

天水圍警察講兩句又好警察，張建宗講兩句又變左好人，香港人真係

死全家

十幾層樓揸手

無怪得冇晒頭髮

皇天擊殺 下個就係姓鄧個仆街

系咪都要同返啲黑警講下

波仔派完4千先好諗住做特首

電療咗20年, 好似係

人之將死
其言也善
睇黎時日無多

落地獄

蘋果又動用旗下最精湛嘅狗仔隊爆料

你望都望佢發現唔到喇

屌
咁搞法劏房波咪做政務司
真係一打膠都唔夠派

阿宗咁快佈定局走佬

佢只係一個輕輕鬆鬆張建宗

千萬唔好呀，佢係689留底嘅孽種黎！

快辭職養病啦

咩第三把
係鄧總統

警犬無人性
致司長病情惡化

病就抖下啦

聽聞當年無人夠膽做財政司
之後就呢條撚樣去咗做
派$4000都派到戇鳩鳩

快撚啲跳樓死, 咪唔駛受苦囉

不過落到十八層有排你受啫

扮俾中共睇渣
777被人炒既話 可能要佢接個爛灘
鋪條生路俾自己先姐

幫佢打甩粒腫瘤

咪撚吹奏啦
講完一晚就縮沙啦條垃圾

係唔係自己其實唔想上所以自爆

佢病連第二把交椅都無埋，點都係林鄭軍政府繼續

他只是個開始

推到入X

唔好咁天真啦，一切已經太遲啦，你一定不得好死

人之將死

8.5 全民三罷

咁佢即係對家第一個被賣既豬
一得罪警察就準備要下台
睇下軍政府惡到

點解今次啲報應會話嚟就嚟

肯定俾軍閥跟蹤

老老實實要寫death note真係未咁快去到佢
btw臨走前做啲好事大家都會多謝你

下一個係咪到林鄭

皇天擊殺賣港賊

有份剝削勞工 已經千古罪人

Cancer?

蘋果既狗仔隊真係唔係浪得虛名

苗住個鼻黎打

其實點解唔係777同689生瘤先
呢兩個面目乞人憎好多

祝全線政府高官,
行會, 保皇狗, 支聯辦, 鄉黑狗
cancer死cancer死cancer死
一個不能少

阿爺想推佢做特首
唔想做咋病

應該生既人唔生

原來真係有報應

佈局張建宗落台
奴隸蔥上政務司
鄧2哥坐正警務署署長
又贏

林鄭呢條仆街真係悪毒 話人壽終正寢都得

睇下黃毓民以前點屌佢

陳茂波爆既嫌疑好大

林鄭話唔埋塊gap gap都報應緊

我諗top 10都冇份

pish

是咪可以轉戰醫院

Condom都冇埋

道歉就炒，搞大龍鳳個班就繼續做

出得來行，遲早要還

臨死先積口德

見過啲鼻咽癌病人做完電化療

初初冇乜嘢剩係少咗口水
過多一年左右,慢慢個口勁乾, 要落gel去保持濕度
跟住開始味覺退化,食乜都冇味
然後幾年就條脷開始郁唔到
講嘢lur晒, 食嘢要食糊仔
衰啲嘅就聽覺都會影響埋, 聽嘢越嚟越差

咁有電影感

原來重病嗰個唔係ce 係cs

毛澤東李鵬咪又係咁

如意特首算盤 打爛咗

有腫瘤 易變cancer

打尖呀！

某程度上係
不過都要講句 抵撚死

Fact check

受匪強恐嚇？

葉劉好快D post下照大腸既X光片出黎話自己好健康

幫佢催大粒腫瘤

「揀我做啦，揀我做啦！」

電療未必甩頭髮嫁

其實可能佢想借病走好耐 但柒婆唔比佢呢段時間走

黎啦黎呀
一個一個人黎
777同陽痿蔥睇住
好撚快到你地㗎啦

其實係咪佢想辭職，但上面唔批咋。

咁多日以黎嘅表情都係典型少做少錯，明明佢管保安局加警隊，好應該一早由佢開聲啦

比人逼完道歉加散仔協會逼宮，為求自保就爆出黎

唔怪得知成個政府佢最順眼㗎啦

我都有鼻腔囊腫，睇咗專科噴吓鼻就好返

其實係換人接政務司前奏

接任政務司人選自然係特首

好似無咩需要搞到咁複雜

天收啦港共

張司長應該係每次都默默出前線吸催淚彈
強烈建議張司長出黎指證警隊使用過期催淚彈
多謝張司長為咗香港人不畏強權！！

幾時仆街死?

幾時到林鄭？

張司長橫掂就死

爆大鑊啦

屌
天滅張建宗

俾警察軍政府用化武暗殺?

屯元天搞緊大西北不合作運動，110萬人無得坐西鐵就大件事

北區大埔沙田手足唔好係大圍/九龍塘火車站唔小心跌野，3區人口120萬，無得坐火車出黎就大獲

[遍地開花］8月5朝早7點15元朗西鐵站要屯元天人！！

臨死前仲要埋沒良心

屌波叔應該毫無保留咁將香港賣出去

真係有報應。。

「救人！」世紀最大救義士唯一方法 正式上線 第二波

尋晚好撚成功呀屌 今晚同我繼續

佢頭頂冇乜頭髮啦喎
仲電？

原來係死癌撚

幾時到下一個高官

幾時到柒婆？

快d死

佢係做得差啫
但講落地獄有排未到佢

唔係, 廣東人DNA本身已經易啲
食咸魚嗰啲容易引發

“我係香港人，我願意罷工”

想張司長快d好返